{
	"questions": [
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中1. 專有名詞：CDMA（Code Division Multiple Access）之中文譯意為何？",
			"options": [
				"分碼多工",
				"分時多工",
				"分頻多工",
				"預先分配多工"
			],
			"answer": "分碼多工",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第一款P2-2"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中2. 完成MCPC設定後，執行其語音通速時，多工器的電話號碼為幾碼？",
			"options": [
				"4碼",
				"5碼",
				"6碼",
				"10碼"
			],
			"answer": "5碼",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-100"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中3. 為避免車體有滑動的危險，車載終端開設時「場地的坡度」不可超過幾度？",
			"options": [
				"5度",
				"10度",
				"15度",
				"20度"
			],
			"answer": "20度",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-57"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中4. 「固定終端台」的圖形天線碟盤直徑為多少？",
			"options": [
				"1.2米",
				"1.5米",
				"1.8米",
				"2.4米"
			],
			"answer": "1.8米",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第三章第一節第二款P2-10"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中5. 完成CDMA設定後，執行其語音通速時，電話號碼為幾碼？",
			"options": [
				"8碼",
				"9碼",
				"6碼",
				"7碼"
			],
			"answer": "6碼",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-100"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中6. 執行「天線微調」時，天線控制器顯示器A/欄位，意義為何？",
			"options": [
				"方位角",
				"俯仰角",
				"極化角",
				"直角"
			],
			"answer": "方位角",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-75"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中7. 發電機保養時，每次啟用需運轉多久時間？",
			"options": [
				"五分鐘",
				"三十分鐘",
				"四十分鐘",
				"八分鐘"
			],
			"answer": "三十分鐘",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P6-16"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中8. 執行「天線微調」時，天線控制器顯示器POL欄位，意義為何？",
			"options": [
				"方位角",
				"俯仰角",
				"極化角",
				"直角"
			],
			"answer": "極化角",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-75"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中9. 車載終端，如何清除「油壓腳柱」之前的狀態記憶？",
			"options": [
				"前駕上昇+復歸鍵",
				"前駕下降+復歸鍵",
				"前駕上昇+自動平衡鍵",
				"前駕下降+自動平衡鍵"
			],
			"answer": "前駕上昇+復歸鍵",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-13（接裝訓練教材）"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中10. 車載終端的「發電機」輸入的電壓值為多少？",
			"options": [
				"AC110V",
				"AC220V",
				"DC24V",
				"DC12V"
			],
			"answer": "AC220V",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-64"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中11. 「車載網管主台」的圖形天線碟盤直徑為多少？",
			"options": [
				"1.2米",
				"1.5米",
				"1.8米",
				"2.4米"
			],
			"answer": "2.4米",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-10"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中12. 「車載終端 CS/TRC-802」的圖形天線碟盤直徑為多少？",
			"options": [
				"0.75 米",
				"1 米",
				"1.8 米",
				"2.2 米"
			],
			"answer": "1 米",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-10"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中13. 中頻信號監控面板之輸出入阻抗為多少歐姆？",
			"options": [
				"40",
				"50",
				"30",
				"20"
			],
			"answer": "50",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中14. 下列哪項裝備，支援衛星 MCPC 鍵路上所傳輸之通訊協定，涵蓋了語音、傳真和數據？",
			"options": [
				"多工器 CX-950e",
				"數位信標接收機 DTR",
				"功率放大器 MT-3200",
				"磁羅經 COMPASS"
			],
			"answer": "多工器 CX-950e",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-18"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中15. 車載終端，MCPC 調渡機的裝備程式為何？",
			"options": [
				"ACU-4000",
				"MD-2003",
				"AUPG-4000",
				"CDM-570"
			],
			"answer": "CDM-570",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第四款 P2-134"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中16. 下列哪項裝備，可以直接控制調整天線之「方位角、俯仰角及極化角」？",
			"options": [
				"數位信標接收機 DTR",
				"天線控制器 ACU",
				"磁羅經 COMPASS",
				"全球定位系統 GPS"
			],
			"answer": "天線控制器 ACU",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-15"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中17. 下列哪項裝備，可以提供衛星天線所需之發射功率？",
			"options": [
				"CX-950e",
				"COMPASS",
				"BUC",
				"DTR"
			],
			"answer": "BUC",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-16"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中18. 請問為配合網路管理系統運作所需之必要裝備？",
			"options": [
				"上鍵功率控制器 AUPG-4000",
				"數位信標接收機 DTR",
				"CDMA 調渡機",
				"磁羅經 COMPASS"
			],
			"answer": "CDMA 調渡機",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中19. 請問下列哪項裝備，可提供天線系統(載具)所在地的經度、緯度與距海平面的高度等資料？",
			"options": [
				"數位信標接收機 DTR",
				"多工器 CX-950e",
				"全球定位系統接收天線 GPS",
				"磁羅經 COMPASS"
			],
			"answer": "全球定位系統接收天線 GPS",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-15"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中20. 請問下列哪項裝備，可提供車尾東西西北的指向，以配合天線控制軟體自動搜索與抓取衛星？",
			"options": [
				"數位信標接收機 DTR",
				"功率放大器 MT-3200",
				"磁羅經 COMPASS",
				"多工器 CX-950e"
			],
			"answer": "磁羅經 COMPASS",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款 P2-15"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中21. 專有名詞：MCPC (Multiple Channel Per Carrier) 之中文譯意為何？",
			"options": [
				"多路載波",
				"分碼多工",
				"單路載波",
				"分時多工"
			],
			"answer": "多路載波",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第一款 P2-2"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中22. 「CDMA 系統」網管對其傳輸頻寬限制最大為何？",
			"options": [
				"128Kbps",
				"384Kbps",
				"64Kbps",
				"512Kbps"
			],
			"answer": "64Kbps",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第四款 P2-132"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中23. 「MCPC 系統調渡機」在視訊會議時，傳輸頻寬最少選擇為何？",
			"options": [
				"19.6Kbps",
				"386Kbps",
				"9.6Kbps",
				"2.048Mbps"
			],
			"answer": "386Kbps",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第四款 P2-132"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中24. 執行「天線微調」時，天線控制器顯示器EL欄位，意義為何？",
			"options": [
				"方位角",
				"俯仰角",
				"極化角",
				"直角"
			],
			"answer": "俯仰角",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-75"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中25. 衛星通信系統自成一個封閉式網路，若要介接單網或其他運用，須獲得「」單位同意後，由資訊業管人員執行相關防火牆與路由設定分配？",
			"options": [
				"指揮部",
				"六軍團",
				"司令部",
				"教學部"
			],
			"answer": "司令部",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章三節四款P2-130"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易26. 本軍衛星系統可攜終端PT，使用天線總成本體的功能鍵「自動對星」時，需按下幾響後放掉按鍵？",
			"options": [
				"1響",
				"2響",
				"3響",
				"4響"
			],
			"answer": "2響",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-69"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易27. 本軍衛星系統可攜終端PT，使用天線總成本體的功能鍵「天線復位」時，需按下幾響後放掉按鍵？",
			"options": [
				"1響",
				"2響",
				"3響",
				"4響"
			],
			"answer": "1響",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-69"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易28. 本軍衛星系統可攜終端PT，使用天線總成本體的功能鍵「天線收藏」時，需按下幾響後放掉按鍵？",
			"options": [
				"1響",
				"2響",
				"3響",
				"4響"
			],
			"answer": "3響",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第一款P2-69"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易29. 本軍衛星系統CDMA連鎖後，網路運作架構，為下列何者？",
			"options": [
				"星狀架構",
				"網狀架構",
				"樹狀架構",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "星狀架構",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-12"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易30. 本軍衛星系統MCPC連鎖後，「網路運作架構」為下列何者？",
			"options": [
				"星狀架構",
				"網狀架構",
				"樹狀架構",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "網狀架構",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-12"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易31. 本軍衛星系統中的「視訊裝備」組成下列何者為非？",
			"options": [
				"遙控器",
				"降頻轉換器",
				"麥克風、視訊鏡頭",
				"螢幕、喇叭"
			],
			"answer": "降頻轉換器",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第二節P2-52"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易32. 下列何者，有提供發送「定位導航訊號」的服務？",
			"options": [
				"格洛納斯GLONASS",
				"海事衛星INMARSAT",
				"中新二號衛星ST-2",
				"探險家一號衛星EXPLORER-1"
			],
			"answer": "格洛納斯GLONASS",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第三章第二節P4-9"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易33. 下列何者，有提供「衛星行動電話」的服務？",
			"options": [
				"伽利略衛星Galileo",
				"歐星衛星Thuraya",
				"中新二號衛星ST-2",
				"探險家一號衛星EXPLORER-1"
			],
			"answer": "歐星衛星Thuraya",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第三章第二節P3-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易34. 下列何者為本軍衛星系統建置的「地面站台」？",
			"options": [
				"固定網管主台FTNMS",
				"車載終端VT靜中通",
				"車載終端VT動中通",
				"指管中心MCC"
			],
			"answer": "車載終端VT動中通",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第四節P1-44"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易35. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第1張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"FXS雙路類比語音卡",
				"通用輸出入卡",
				"10/100乙太網路卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "10/100乙太網路卡",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易36. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第7張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"FXS雙路類比語音卡",
				"通用輸出入卡",
				"10/100乙太網路卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "E&M雙路類比語音卡",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易37. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第8張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"FXO雙路類比語音卡",
				"10/100乙太網路卡",
				"數位式介面模組卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "數位式介面模組卡",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易38. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第6張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"插槽保留，未配置卡片",
				"FXO雙路類比語音卡",
				"FXS雙路類比語音卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "插槽保留，未配置卡片",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易39. 請問多工器CX-950e線路類比語音卡之FXO為何功能？",
			"options": [
				"本身無搭號音需靠交換機提供",
				"本身有搭號音",
				"以上皆是",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "本身無搭號音需靠交換機提供",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第二節P2-51"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易40. 請問多工器CX-950e線路類比語音卡之FXS為何功能？",
			"options": [
				"本身無搭號音需靠交換機提供",
				"本身有搭號音",
				"以上皆是",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "本身有搭號音",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第二節P2-52"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易41. 請問下列何者？非天線控制器 (ACU) 可對天線碟盤調整之角度？",
			"options": [
				"方位角",
				"俯仰角",
				"極化角",
				"純角"
			],
			"answer": "純角",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第二節P2-42"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易42. 請問多工器CX-950e使用RJ-45網路線銜接T1時，其使用的色對為何？",
			"options": [
				"藍色;橙色",
				"紅色;白色",
				"黑色;綠色",
				"白色;黑色"
			],
			"answer": "藍色;橙色",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第四款P2-128"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易43. 下列何者，有提供「衛星行動電話」的服務？",
			"options": [
				"伽利略衛星Galileo",
				"海軍衛星INMARSAT",
				"中新二號衛星ST-2",
				"探險家一號衛星EXPLORER-1"
			],
			"answer": "海軍衛星INMARSAT",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第三章第二節P3-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易44. 請問多工器CX-950e參數設定時，可使用哪些軟體做設定？",
			"options": [
				"CX Tool: CX Access",
				"CX Office;CX Windows",
				"CX950;CX Word",
				"CX Windows;CX950"
			],
			"answer": "CX Tool: CX Access",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P2-119"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易45. 請問下列哪項裝備銜接多工器CX-950e？",
			"options": [
				"上鍵功率控制器",
				"數位信標接收機",
				"CDMA調渡機",
				"MCPC調渡機"
			],
			"answer": "MCPC調渡機",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易46. 請問中新二號衛星 (ST-2) 所使用的通信頻段為？",
			"options": [
				"Ku頻段",
				"X頻段",
				"X頻段",
				"Ka頻段"
			],
			"answer": "Ku頻段",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-8"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易47. 下列何者為本軍衛星系統建置的「地面站台」？",
			"options": [
				"固定網管主台FTNMS",
				"繼載終端ST",
				"車載網管主台TSNMS",
				"指管中心MCC"
			],
			"answer": "車載網管主台TSNMS",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第一章第四節P1-44"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易48. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第1張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"FXS雙路類比語音卡",
				"通用輸出入卡",
				"10/100乙太網路卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "10/100乙太網路卡",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易49. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第7張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"FXS雙路類比語音卡",
				"通用輸出入卡",
				"10/100乙太網路卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "E&M雙路類比語音卡",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易50. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第8張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"FXO雙路類比語音卡",
				"10/100乙太網路卡",
				"數位式介面模組卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "數位式介面模組卡",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易51. 本軍衛星系統車載終端VT的多工器CX-950e「第6張卡片」配置為何？",
			"options": [
				"插槽保留，未配置卡片",
				"FXO雙路類比語音卡",
				"FXS雙路類比語音卡",
				"E&M雙路類比語音卡"
			],
			"answer": "插槽保留，未配置卡片",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第二款P2-166"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易52. 請問多工器CX-950e線路類比語音卡之FXO為何功能？",
			"options": [
				"本身無搭號音需靠交換機提供",
				"本身有搭號音",
				"以上皆是",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "本身無搭號音需靠交換機提供",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第二節P2-51"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易53. 請問多工器CX-950e線路類比語音卡之FXS為何功能？",
			"options": [
				"本身無搭號音需靠交換機提供",
				"本身有搭號音",
				"以上皆是",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "本身有搭號音",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第二節P2-52"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易54. 請問下列何者？非天線控制器 (ACU) 可對天線碟盤調整之角度？",
			"options": [
				"方位角",
				"俯仰角",
				"極化角",
				"純角"
			],
			"answer": "純角",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第二節P2-42"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易55. 請問多工器CX-950e使用RJ-45網路線銜接T1時，其使用的色對為何？",
			"options": [
				"藍色;橙色",
				"紅色;白色",
				"黑色;綠色",
				"白色;黑色"
			],
			"answer": "藍色;橙色",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第三節第四款P2-128"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易56. 下列何者，有提供「衛星行動電話」的服務？",
			"options": [
				"伽利略衛星Galileo",
				"海軍衛星INMARSAT",
				"中新二號衛星ST-2",
				"探險家一號衛星EXPLORER-1"
			],
			"answer": "海軍衛星INMARSAT",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第三章第二節P3-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易57. 請問多工器CX-950e參數設定時，可使用哪些軟體做設定？",
			"options": [
				"CX Tool: CX Access",
				"CX Office;CX Windows",
				"CX950;CX Word",
				"CX Windows;CX950"
			],
			"answer": "CX Tool: CX Access",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P2-119"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易58. 請問下列哪項裝備銜接多工器CX-950e？",
			"options": [
				"上鍵功率控制器",
				"數位信標接收機",
				"CDMA調渡機",
				"MCPC調渡機"
			],
			"answer": "MCPC調渡機",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易59. 請問中新二號衛星 (ST-2) 所使用的通信頻段為？",
			"options": [
				"Ku頻段",
				"X頻段",
				"X頻段",
				"Ka頻段"
			],
			"answer": "Ku頻段",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第二章第一節第二款P2-8"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易60. 下列何者為本軍衛星系統建置的「地面站台」？",
			"options": [
				"固定網管主台FTNMS",
				"繼載終端ST",
				"車載網管主台TSNMS",
				"指管中心MCC"
			],
			"answer": "車載網管主台TSNMS",
			"reference": "陸軍衛星裝備操作手冊第一章第四節P1-44"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中1. 自動天線桅杆氣箱油(空壓機)之使用敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"使用AC110-120V電力驅動",
				"充壓8bar以上之壓縮空氣達每分鐘旋轉2850轉",
				"可壓縮20公升壓縮空氣，儲存於10公升之儲氣筒中",
				"供應自動天線桅杆架使用"
			],
			"answer": [
				"充壓8bar以上之壓縮空氣達每分鐘旋轉2850轉",
				"供應自動天線桅杆架使用"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-21"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中2. 機動微波車之電力系統，下列何者正確？",
			"options": [
				"8KW柴油發電機",
				"可攜3KW備用汽油發電機",
				"不斷電系統(UPS)及電源控制箱",
				"以上皆非"
			],
			"answer": [
				"8KW柴油發電機",
				"可攜3KW備用汽油發電機",
				"不斷電系統(UPS)及電源控制箱"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-26"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中3. 8KW柴油發電機之組成，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"由引擎、發電機、自動電壓調整器",
				"機架、氣油箱",
				"操作控制面板、機殼等組件所組成",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或拉出室外發動及操作"
			],
			"answer": [
				"由引擎、發電機、自動電壓調整器",
				"操作控制面板、機殼等組件所組成",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或拉出室外發動及操作"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-27"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中4. 可攜式3KW備用汽油發電機之組成，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"由發電機電極、引擎總成",
				"控制面板、機架、汽油箱",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或拉出室外發動及操作",
				"輸出電纜線及接地線組等組成"
			],
			"answer": [
				"由發電機電極、引擎總成",
				"控制面板、機架、汽油箱",
				"輸出電纜線及接地線組等組成"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-28"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中5. 有關不斷電系統(UPS)功能說明，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"安裝於車廂內部前方台座右側土，放置在保護盒內與車廂前方台座接合",
				"停電時不斷電系統以電瓶提供約30分鐘儲蓄之電力",
				"確保作業不中斷及防止通信機組及電氣設備當機損毀",
				"當停電時不斷電系統以電瓶提供約50分鐘儲蓄之電力"
			],
			"answer": [
				"安裝於車廂內部前方台座右側土，放置在保護盒內與車廂前方台座接合",
				"停電時不斷電系統以電瓶提供約30分鐘儲蓄之電力",
				"確保作業不中斷及防止通信機組及電氣設備當機損毀"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-29"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中6. 數位微波機之發射系統功能說明，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"具有自動發射功率調整(Auto Transmit Power Control, ATPC)功能",
				"可減少微波設備之功率損耗",
				"降低或消除雨表、干擾之影響",
				"具備電壓過大保護機制 (Voltage Standing Wave Ratio VSWR)"
			],
			"answer": [
				"具有自動發射功率調整(Auto Transmit Power Control, ATPC)功能",
				"可減少微波設備之功率損耗",
				"降低或消除雨表、干擾之影響",
				"具備電壓過大保護機制 (Voltage Standing Wave Ratio VSWR)"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-33"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中7. 乙太網路保密器(EDU-05C)之功能，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"將來自用戶端(LAN Port)之封包資料，予以加密處理後，傳送至遠端(WAN Port)",
				"將接收自遠端(WAN Port) 之密文資料封包還原為明文後，送至用戶端(LAN Port)",
				"將來自用戶端(WAN Port)之封包資料，予以加密處理後，傳送至遠端(LAN Port)",
				"將接收自遠端(LAN Port) 之密文資料封包還原為明文後，送至用戶端(WAN Port)"
			],
			"answer": [
				"將來自用戶端(LAN Port)之封包資料，予以加密處理後，傳送至遠端(WAN Port)",
				"將接收自遠端(WAN Port) 之密文資料封包還原為明文後，送至用戶端(LAN Port)"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-41"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中8. 網路電話機IP-920P 之功能說明，下列何者正確？",
			"options": [
				"來電轉接",
				"熱線功能",
				"多方會議、快速撥號、留言信箱及免打擾",
				"具備櫃"
			],
			"answer": [
				"來電轉接",
				"熱線功能",
				"多方會議、快速撥號、留言信箱及免打擾"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-47"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中9. 網路電話交換機 HVR-969，可對所屬用戶提供下列哪些服務？",
			"options": [
				"數位語音服務",
				"可透過 T1 模組將現用固定式或野戰式總機相互整合運用",
				"降低或消除兩表、干擾之影響",
				"使兩端電話用戶，無論是頻比或數位訊號，均可達到語音通聯能力"
			],
			"answer": [
				"數位語音服務",
				"可透過 T1 模組將現用固定式或野戰式總機相互整合運用",
				"使兩端電話用戶，無論是頻比或數位訊號，均可達到語音通聯能力"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-48"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中10. 無線電話音閒道器 VE-PG3 之功能，下列何者正確？",
			"options": [
				"提升旅、營級語音整合能力，於各指揮所內建置無線電話音閒道器",
				"可運用國軍六碼電話與無線電用戶實施語音通道",
				"可整合 U/VHF 無線電通信系統，提升通信運用彈性",
				"具備電壓過大保護機制"
			],
			"answer": [
				"提升旅、營級語音整合能力，於各指揮所內建置無線電話音閒道器",
				"可運用國軍六碼電話與無線電用戶實施語音通道",
				"可整合 U/VHF 無線電通信系統，提升通信運用彈性"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-48"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易11. 自動撥桿之敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"共有 9 節桿",
				"以氣動方式上升",
				"共有 10 節桿",
				"以油壓方式上升"
			],
			"answer": [
				"共有 9 節桿",
				"以氣動方式上升"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節P3-17"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易12. 下列對乙太網路保證器時間調整之敘述何者正確？",
			"options": [
				"可使用手動設定",
				"為中原標準時間",
				"使用無線電自動校準",
				"可使用自動定時設定"
			],
			"answer": [
				"可使用手動設定",
				"可使用自動定時設定"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-59"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易13. 下列對乙太網路保證器之型號敘述何者為非？",
			"options": [
				"EDU-03C",
				"EDU-03A",
				"EDU-05C",
				"EDU-05A"
			],
			"answer": [
				"EDU-03A",
				"EDU-05A"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-52"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易14. 下列對網路電話交換機用戶新增方式何者正確？",
			"options": [
				"新增分機",
				"跨區新增",
				"快速新增",
				"批次新增"
			],
			"answer": [
				"新增分機",
				"跨區新增",
				"批次新增"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-73"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易15. 下列對網路電話交換機 T1 之敘述何者為是？",
			"options": [
				"僅有 1 組 T1",
				"可擴充至 6 組 T1",
				"擁有 2 組 T1",
				"可用來承接陸區系統"
			],
			"answer": [
				"擁有 2 組 T1",
				"可用來承接陸區系統"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-76"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易16. 對於 DTMF 模式可設定的格式，下列何者正確？",
			"options": [
				"Inband",
				"RFC2833",
				"SIPInfo",
				"VOIP CPE"
			],
			"answer": [
				"Inband",
				"RFC2833",
				"SIPInfo"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節P3-74"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易17. 對於網路電話交換機 POE 埠口之敘述何者正確？",
			"options": [
				"可用來連接網路電話交換機",
				"預設 IP 為 10.10.170.80",
				"擁有 8 個埠口",
				"提供網路電話機電源"
			],
			"answer": [
				"可用來連接網路電話交換機",
				"提供網路電話機電源"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-85"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易18. 對於無線電話音閒道器之敘述何者正確？",
			"options": [
				"使用 FOX 埠口連接網路電話交換機",
				"網頁登入埠口為 5588",
				"連接網路電話交換機之 LANI",
				"預設的 IP 為 10.10.169.169"
			],
			"answer": [
				"網頁登入埠口為 5588",
				"預設的 IP 為 10.10.169.169"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-87"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易19. 下列射频设备之载波运行者正確？",
			"options": [
				"可設定跑馬字幕",
				"可設定字幕顏色",
				"可修改終端用戶的名稱",
				"可設定分割畫面"
			],
			"answer": [
				"可設定跑馬字幕",
				"可設定字幕顏色",
				"可修改終端用戶的名稱"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-99"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易20. 下列對網路電話支援機之載波進行者正確？",
			"options": [
				"WAN埠用來連接外部網路",
				"WAN埠連接用來連接無線電話音閘道器",
				"LAN2埠口用來連接無線電話音閘道器",
				"以上皆是"
			],
			"answer": [
				"WAN埠用來連接外部網路",
				"LAN2埠口用來連接無線電話音閘道器"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-70"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難21. SKW柴油發電機油耗敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"負載每小時油耗0.32加侖",
				"全負載每小時油耗0.64加侖",
				"半負載每小時油耗1.21公升",
				"全負載每小時油耗2.42加侖"
			],
			"answer": [
				"負載每小時油耗0.32加侖",
				"全負載每小時油耗0.64加侖"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-27"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難22. 下列何者對TR-860數位微波機敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"傳輸速率1024kbps接收階度要≦91 dBm",
				"傳輸速率2048kbps接收階度要≦-89 dBm",
				"傳輸速率4096kbps接收階度要≦-85 dBm",
				"傳輸速率8000kbps接收階度要≦-83 dBm"
			],
			"answer": [
				"傳輸速率1024kbps接收階度要≦91 dBm",
				"傳輸速率2048kbps接收階度要≦-89 dBm",
				"傳輸速率4096kbps接收階度要≦-85 dBm",
				"傳輸速率8000kbps接收階度要≦-83 dBm"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難23. 下列何者對TR-860數位微波機敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"傳輸速率1024kbps發射頻寬為≦2MHZ",
				"傳輸速率2048kbps發射頻寬為≦4MHZ",
				"傳輸速率4096kbps發射頻寬為≦6MHZ",
				"傳輸速率8000kbps發射頻寬為≦8MHZ"
			],
			"answer": [
				"傳輸速率1024kbps發射頻寬為≦2MHZ",
				"傳輸速率2048kbps發射頻寬為≦4MHZ",
				"傳輸速率4096kbps發射頻寬為≦6MHZ",
				"傳輸速率8000kbps發射頻寬為≦8MHZ"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難24. 下列何者對TR-860數位微波機系統FDD型式選擇點對點定頻模式下傳輸率可選擇那些？",
			"options": [
				"1024kbps",
				"2048kbps",
				"4096kbps",
				"8192kbps"
			],
			"answer": [
				"1024kbps",
				"2048kbps",
				"4096kbps",
				"8192kbps"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難25. 下列何者對TR-860數位微波機系統TDD型式選擇點對點跳頻模式下傳輸率可選擇那些？",
			"options": [
				"3000kbps",
				"4000kbps",
				"5000kbps",
				"6000kbps"
			],
			"answer": [
				"3000kbps",
				"4000kbps"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難26. 下列何者對TR-860數位微波機系統FDD型式選擇點對多點平均模式主台傳輸率可選擇那些？",
			"options": [
				"256kbps",
				"512kbps",
				"1024kbps",
				"2048kbps"
			],
			"answer": [
				"256kbps",
				"1024kbps",
				"2048kbps"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-27"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難27. 以下網路電話支援機敘述何者為是？",
			"options": [
				"提供同時100門網路電話用戶上線通話能力",
				"接多方會談功能，可同時處理20個使用者的電話語音會議",
				"供電式網路支援器(POE)、1組、8埠",
				"類比分機錄(FXO)、1組、8埠"
			],
			"answer": [
				"提供同時100門網路電話用戶上線通話能力",
				"接多方會談功能，可同時處理20個使用者的電話語音會議"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-50"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難28. 下列何者對TR-860數位微波機操作敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"微波訊號建立EWLS12%",
				"微波訊號建立EWLS13%",
				"微波訊號建立BER≧0.00e+00",
				"微波訊號建立BER≦0.00e+00"
			],
			"answer": [
				"微波訊號建立EWLS12%",
				"微波訊號建立BER≦0.00e+00"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難29. 以下網路電話交換機 T1 設定敘述何者為非？",
			"options": [
				"硬體設定後選擇通訊設定在選 T1 設定",
				"Signaling 選擇 CAS",
				"Framing 選擇 ESP",
				"Line Coding 選擇 B8ZS"
			],
			"answer": [
				"Framing 選擇 ESP",
				"Line Coding 選擇 B8ZS"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-78"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難30. ROIP(無線電閘道器)設定步驟為非 A 登入 ROIP 設定 B 於 PBX 設定好門號 C 網路電話線路 D 設定分機連結 E 設定進入呼叫設定 F 無線電設定 G 啟用無線電機構號功能。",
			"options": [
				"ABCDEFG",
				"BACDEFG",
				"CABDEFG",
				"DABCEFG"
			],
			"answer": [
				"BACDEFG",
				"CABDEFG"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-78"
		}
	]
}